---
status: publish
published: true
title: Ohlédnutí za jOpenSpace 2013
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-full wp-image-2801\" alt=\"main_thumb\" src=\"/binary/2013/11/main_thumb.jpg\"
  width=\"200\" height=\"140\" />\r\n\r\nJe to už nějakou dobu, kdy skončila tato
  výjimečná událost. Slíbil jsem sepsat reportáž a také Vás všechny poprosit o pomoc
  se stříháním audio záznamů. Jenže se toho na podzim nakupilo nějak moc - firemní
  hackathon, <a href=\"http://www.zdrojak.cz/clanky/devfest-praha-2013-od-vyvojaru-pro-vyvojare/\"
  target=\"_blank\">DevFest</a>, moje přednáška na <a href=\"http://java.cz/article/czjug-praha-co-nas-naucilo-5-let-modularniho-vyvoje\"
  target=\"_blank\">CZJUGu</a>, dvě děti a několik souběžně běžících projektů v práci
  jsou moje výmluvy proč jsem to ještě neudělal :)\r\n\r\nDobrovolníci pro střih audia,
  <a href=\"http://blog.novoj.net/2013/11/29/ohlednuti-za-jopenspace-2013/#audio\">přeskočte
  sem</a> (díky předem).\r\n\r\n"
wordpress_id: 2788
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=2788
aliases:
    - /?p=2788
date: '2013-11-29 00:06:37 +0100'
date_gmt: '2013-11-28 23:06:37 +0100'
categories:
- Reportáže
- jOpenSpace
tags: []
comments:
- id: 152257
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2013-11-29 13:49:36 +0100'
  date_gmt: '2013-11-29 12:49:36 +0100'
  content: Audio záznamy byly sestříhány během jediného dne. Díky, výzva k pomoci
    ukončena :)
- id: 152258
  author: Jety
  author_email: pavel.jetensky@seznam.cz
  author_url: http://jetensky.net/blog
  date: '2013-11-29 20:06:59 +0100'
  date_gmt: '2013-11-29 19:06:59 +0100'
  content: Fantomas je borec, a ještě se do toho sdílenýho excelu zapsal ve vší skromnosti
    anonymně, kluci, jste boží :)
---
<p><img class="alignleft size-full wp-image-2801" alt="main_thumb" src="/binary/2013/11/main_thumb.jpg" width="200" height="140" /></p>
<p>Je to už nějakou dobu, kdy skončila tato výjimečná událost. Slíbil jsem sepsat reportáž a také Vás všechny poprosit o pomoc se stříháním audio záznamů. Jenže se toho na podzim nakupilo nějak moc - firemní hackathon, <a href="http://www.zdrojak.cz/clanky/devfest-praha-2013-od-vyvojaru-pro-vyvojare/" target="_blank">DevFest</a>, moje přednáška na <a href="http://java.cz/article/czjug-praha-co-nas-naucilo-5-let-modularniho-vyvoje" target="_blank">CZJUGu</a>, dvě děti a několik souběžně běžících projektů v práci jsou moje výmluvy proč jsem to ještě neudělal :)</p>
<p>Dobrovolníci pro střih audia, <a href="http://blog.novoj.net/2013/11/29/ohlednuti-za-jopenspace-2013/#audio">přeskočte sem</a> (díky předem).</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-2788"></a></p>
<p>Letošní jOpenSpace byl pro mě vyjímečný především tím, že jsem se (aniž bych o to usiloval) stal spoluorganizátorem celé akce. Iniciátorem byl <a href="https://twitter.com/lukashasik" target="_blank">Lukáš Hasík</a> z <a href="http://www.avast.com/cs-cz/index" target="_blank">AVASTu</a>, který zajistil našeho nejvýznamnějšího sponzora (děkujeme firmě AVAST) a dal všemu ten nejdůležitější prvotní impuls (další organizace se Lukáš účastnil seč mohl, ale vydání nové verze antiviru si vyžaduje své a moc času nazbyt neměl). Původní myšlenkou bylo, že organizaci celé akce uděláme "<a href="http://cs.wikipedia.org/wiki/Crowdsourcing" target="_blank">crowdsourcově</a>" ve více lidech, ale nakonec se tento postup neukázal moc funkčním a bylo potřeba, aby to někdo vzal víc za pačesy - no a mě došly nervy prvnímu :)</p>
<div style="margin-top: 30px; margin-bottom: 30px; text-align: center;"><img alt="" src="http://www.jopenspace.cz/img/sponsor/avast.png" /></div>
<p>Velkým štěstím pro nás bylo, že jsme kápli na perfektní ubytovací zařízení, které neváhám pro akce do 35 lidí doporučit. Hotel <a href="http://www.hotelzakovahora.cz/" target="_blank">Žákova hora</a> je poblíž Žďáru nad Sázavou a kromě hezkého okolí, posilovny, vířivky, sauny, kulečníku a velmi ochotné obsluhy, má také majitele, se kterým se dá velmi dobře dohodnout. Ceny jsou pro našice přijatelné a celou akci nám udělal v podstatě na dobré slovo - protože při záloze 3000,- z celkového rozpočtu okolo 40 tisíc korun se nedá ani o ničem jiném hovořit. Vyúčtování jsme dělali až na konci akce, takže z mého pohledu nám dal pan majitel velikou důvěru.</p>
<p>Vzhledem k tomu, že jsem v pořádání podobných akcí nováčkem, jsem po cestě nasekal celou spoustu chyb. Maličko mě zklamaly možnosti portálu <a href="http://srazy.info/" target="_blank">Srazy.info</a>, přes který jsem prováděl úvodní registraci lidí. Jak jsem později zjistil, portál umožňuje na akci zapsat i lidi, kteří neprozradí svůj e-mail a tak je defakto není možné nijak oslovit (pokud tedy stránku s akcí na portále sami nemonitorují, jsou to "ztracené duše"). Navíc organizátorovi ani neumožňují přístup k adrese těch, co svůj e-mail k dispozici dali - umožňuje pouze odeslat hromadnou zprávu na jejich adresy. To by bylo sice dostačující, kdyby ale portál správně implementoval logiku pro rozesílání hromadných zpráv. On ale bohužel rozesílá e-maily ze své domény pod vaším e-mailem, což je automaticky detekováno jako spam (bez <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Sender_Policy_Framework" target="_blank">SPF záznamu</a> je to prostě jistota). E-maily se tedy sice rozeslaly, ale všem napadaly do spamů, takže si je jen málokdo přečetl. Prostě patová situace - na akci bylo přihlášeno 35 lidí, které jsem neměl jak kontaktovat a mohl jsem leda tak koukat na jejich avatary. Naštěstí se podařilo situaci zachránit přes Twitter a ostatní kanály, takže, až na drobné komplikace, se podařilo vše napravit.</p>
<p>Podmínkou pro vstup na jOpenSpace byla ochota vystoupit s vlastním <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Lightning_talk" target="_blank">lightning talkem</a> a sám jsem překvapený, jak tato jediná podmínka vyfiltrovala zajímavé lidi nakloněné ke sdílení a výměně názorů, myšlenek a rad. Ačkoliv snaha mohla být motivována i získáním jedné z pěti licencí na produkty <a href="http://www.jetbrains.com/" target="_blank">JetBrains</a> (děkujeme za podporu), jsem si jist, že touha sdílet s ostatními něco užitečného a zajímavého byla tím hlavním motorem každého z nás. A tak není divu, že od pátka až do neděle panovala mezi námi velmi neformální atmosféra, od časných ranních běhů po okolních lesích (kudos všem kdo dali 10km po sobě oba dva dny), přes společné obědy a večeře až po session ve vířivce či sauně s pivem a brambůrkami.</p>
<div style="margin-top: 30px; margin-bottom: 30px; text-align: center;"><img alt="" src="http://www.jopenspace.cz/img/sponsor/jetbrains.png" height="85px" /></div>
<p>Mám-li posuzovat podle reakcí při odjezdu z akce a následné výměny e-mailů, myslím, že nejsem sám, kdo byl z jOpenSpace nadšený. Pokud se ale příští rok najde někdo jiný, kdo by organizační otěže převzal, vůbec bych se nezlobil ... :)</p>
<p>[gallery type="slideshow" link="file" ids="2792,2793,2794,2795,2796,2797,2798,2799,2800"]</p>
<h2 id="audio">Prosba o pomoc se stříháním audia (ukončeno - všechno sestříháno na <a href="http://www,jopenspace.cz">www.jopenspace.cz</a>)</h2>
<p>Bývalo zvykem, že z každého jOpenSpace jsem sestříhal audio záznamy, které jsou stále dostupné ke stažení z <a href="www.jopenspace.cz" target="_blank">www.jopenspace.cz</a>. Bohužel letos, vědom si časové náročnosti tohoto úkolu, si jsem jistý, že není v mých silách je všechny opět sestříhat (i jen sepsání tohoto článku mi trvalo bezmála měsíc), a proto bych Vás chtěl poprosit o pomoc - s tím, že na oplátku, Vám zase můžu dát základy stříhání audia ve formě následujícího návodu:</p>
<h3>Návod na stříhání krok po kroku</h3>
<ol>
<li><a href="http://audacity.sourceforge.net/download/" target="_blank">Stáhněte si</a> a nainstalujte (multiplatformní) audio editor <a href="http://audacity.sourceforge.net/?lang=cs" target="_blank">Audacity</a> - řekl bych, že to je špička v tomto segmentu aplikací, kterou můžete dostat zadarmo.</li>
<li>Nainstalujte si také <a href="http://manual.audacityteam.org/o/man/faq_installation_and_plug_ins.html#lame" target="_blank">LAME</a> pro export audio do MP3 formátu.</li>
<li>Stáhněte si společné audio sekvence pro intro a outro hudbu a úvodníky ke všem přednáškám.
<ul>
<li><a href="http://uloz.to/xWCpwbXu/infrastructure-zip" target="_new">Intro, outro a úvodníky</a></li>
</ul>
</li>
<li>Potom si vyberte přednášku, kterou chcete sestříhat z následujícího seznamu přednášek:
<ul>
<li><a href="http://uloz.to/x4tW5NeW/daniel-simko-zip" target="_new">Java + ANTLR verzus Scala, Daniel Šimko</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xst4ruwJ/dan-kolman-zip" target="_new">Brave New (Unit) Tests, Daniel Kolman</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xFWVN5Pv/jakub-janecek-zip" target="_new">Type class pattern ve Scale, Jakub Janeček</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xgmPoM4M/jan-novotny-zip" target="_new">Co mě naučilo 5 let modulárního vývoje, Jan Novotný</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xhPJTXNf/jan-sterba-zip" target="_new">12 důvodů proč chci být pekařem, Honza Štěrba</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/x5WJno2b/jaroslav-barton-zip" target="_new">Webové aplikace v cloudu, Jaroslav Bartoň</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xkn3kNSA/jaroslav-holan-zip" target="_new">Kreativní myšlení, Jaroslav Holaň</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xnxJno2b/jaroslav-snajdr-zip" target="_new">Jak se učíme continuous deployment, Jaroslav Šnajdr</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xAuHPgt7/jiri-fabian-zip" target="_new">Koncepty, kterými se řídím, když zakládám další firmu, Jiří Fabián</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xM9hPgt7/jirka-penzes-zip" target="_new">Může Java a Javascript spolupracovat na serveru? Jirka Pénzeš</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/x8EjP5U8/ladislav-danko-zip" target="_new">Distribuovaný sklad, Ladislav Danko</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xMCKMzNX/lukas-hasik-zip" target="_new">Jak testujeme netestovatelné, Lukáš Hasík</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xbvwN5Pv/lukas-kolisko-zip" target="_new">The java cli toolbox, Lukáš Kolísko</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xG1VnzKs/lukas-krecan-zip" target="_new">Komponentové testy, Lukáš Křečan</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xeotAq2G/lukas-rypl-zip" target="_new">Software Defined Networking, Lukáš Rypl</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xtYKZ7Yt/marek-gerhard-zip" target="_new">Integracne testy, Marek Gerhart</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xA3LPgt7/martin-hybasek-zip" target="_new">Použití a údržba vlastního frameworku, Michal Hybášek</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/x18LP5U8/martin-chalupa-zip" target="_new">Clustering pomoci K-means, Martin Chalupa</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xCj8SYW4/martin-strejc-zip" target="_new">Kombinované programování server-side a client-side, Martin Strejc</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xVxYAq2G/martin-vich-zip" target="_new">Práce v zahraničí, a jak se nam dařilo s Amazon AWS, Martin Vích</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xjpPMbTd/michal-tehnik-zip" target="_new">Baas, Michal Těhník</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xk3fzq7K/ondra-nekola-zip" target="_new">Čí je váš mozek, Ondra Nekola</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/x2YcEcPh/pavel-jetensky-zip" target="_new">Jaké je to být IT PhD studentem, Pavel Jetenský</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xxv7hAcE/pepa-cacek-zip" target="_new">IT Crowd Runs, Pepa 'kwart' Cacek</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xmzh836z/petr-chytil-zip" target="_new">Jak otestovat nový release každé tři minuty, Petr Chytil</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xjfAkNSA/petr-vojta-zip" target="_new">Myšlenkové mapy, Petr Vojta</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xMNbSYW4/roman-pichlik-zip" target="_new">How to write a cynical software - stability Patterns &amp; Anti-patterns, Roman Pichlík</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/xdyfzq7K/tomas-hubalek-zip" target="_new">Andy Indie na volné noze, Tomáš Hubálek</a></li>
<li><a href="http://uloz.to/x7x3oM4M/zbynek-merta-zip" target="_new">Vert.x, Zdeněk Merta</a></li>
</ul>
</li>
<li>A zapište informaci o tom, že budete přednášku sestříhávat do <a href="https://docs.google.com/spreadsheet/ccc?key=0AqgjPgS28rtndDVzS0NBTWZpWkEyX2VIOVh6X0pSSlE&amp;usp=sharing" target="_blank">spreadsheetu na GDocs</a> (abychom vyloučili, že dva lidé budou stříhat stejný záznam)</li>
<li>A nakonec se koukněte na toto video, kde Vám ukážu sestříhání jednoho záznamu:<br />
<iframe width="560" height="315" style="margin-top: 15px; margin-bottom: 25px;" src="//www.youtube.com/embed/bqNOotAvexc" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></li>
</ol>
<p>Sestříhané MP3 uložte prosím na nějaké webové úložiště a pošlete mi odkaz ke stažení na adresu: <span style="text-decoration: underline;"><strong>novotnaci(na)gmail(tečka)com</strong></span> O vystavení na <a href="www.jopenspace.cz" target="_blank">www.jopenspace.cz</a> spolu s uvedením Vašeho jména mezi spoluautory záznamů se následně už postarám. Věřím, že existuje hodně lidí, kteří budou mít o poslech přednášek zájem, stejně jako tomu bylo v případě přednášek z minulých ročníků.</p>
<p>Jsem zvědav, jak se druhý pokus o crowdsourcing povede ... děkuji předem!</p>
